1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).

DOM - це об'єктне представлення документів, де весь зміст сторінки відображається у вигляді об'єктів.


2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

При використанні innerHTML ми отримаємо HTML-код та інформацію, яка зберігається в цьому коді.
А при зазначенні innerText буде відображатися лише сам текст, вже без HTML-коду.


3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

Щоб звернутися до елементу сторінки можна використовувати такі методи:
3.1. getElementById() - пошук елементу через id.
3.2. getElementsByName() - пошук елементу через атрибут name.
3.3. getElementsByClassName() - пошук елементу за допомогою вказаного css-класу.
3.4. getElementsByTagName() - пошук елементу через tag.
3.5. querySelector() - відображає перший елемент, який відповідатиме заданому css-селектору.
3.6. querySelectorAll() - повертає всі елементи, які задовільнятимуть заданому css-селектору.
Метод querySelectorAll() вважається одним із найкращих і найпоширеніших, за його допомогою можна замінити будь-який з інших методів.